抗疫基金4.0｜葉劉稱建制派「含怒投票」 批官員離地偏幫大企業

立法會財委會昨天（22日）以32票贊成、1票反對和3票棄權通過64億元的第四輪防疫抗疫基金撥款，其中工聯會麥美娟、陸頌雄和郭偉强因不滿基金未有協助打工仔投下棄權票，反對票則來自熱血公民鄭松泰。
行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀今日在社交網提到，支持撥款申請只是「含怒投票」，表明對於基金偏重飲食業、傾斜大企業、忽略周邊行業、無視政策漏洞的做法十分不滿，是為「不患寡而患不均」，她和很多建制派都非常不高興。

葉劉昨日在會上多次質問政府援助措施的漏洞問題。（立法會直播截圖）

斥政府忽視周邊行業
葉劉淑儀指出，64億撥款總額當中，單是飲食界已佔去34億，但其實疫情下受影響行業甚多。她引述政府官員指，是次撥款是幫助一些被政府勒令關閉或受其收緊限制措施影響的「表列處所」，但其實不少周邊行業也受嚴重影響，如運輸署暫停辦公，不少教車師傅因此失業、入境處暫停部分服務，附近提供拍攝證件相片服務的店舖也受到影響、靠私人派對演出賺取收入的自由音樂人，已經接近一整年沒有收入，政府卻置之不理。
具體援助方法上，飲食業分為四類牌照資助方法，以處所面積計算，700平方米以上處所可取得50萬援助，葉劉認為這明顯傾斜大企業，但政府理應是援助市面上大部分中小微企。
她引述近日曾探訪的西九龍中心美食廣場熟食檔負責人指，完全得不到援助，原因是其新業主在中心七樓及八樓，以「樂好有限公司」持有6個「食物製造廠」牌照，後將其劏開大約四十間小型食肆。葉劉指，這些食肆明顯經營堂食，反問他們是否違反牌照條件，食環署又為何不到場執法。

葉劉淑儀近日到訪西九龍中心美食廣場，與檔主交流意見。（葉劉淑儀fb專頁圖片）

政府未能提供補救方案
葉劉反映，持有「食物製造廠」處所可出售刺身、壽司、不經烹調的食物或午餐飯盒等食品，但食環署署長劉利群昨日卻於會上解釋，這類牌照所涵蓋地方是純粹製造食物而已，到場光顧食客只可以外賣不准堂食。葉劉批評，署長如此「懵然不知」的回應，令其覺得政府甚為「離地」。
此外，葉劉反映由於這類熟食檔規模甚小，通常都是店主加一名僱員，甚至是家庭式作業，但其實他們才是最需要援助的一群，偏偏在現行安排下未能受惠於政府推出的保就業計劃。葉劉淑儀批評，政府這些真正有需要人士不聞不問。她提到，劉利群在會上只是不斷解釋發牌條款，忽視了西九龍中心新業主利用此灰色地帶「走法律罅」，取得最容易申請的牌照後，將舖面劏開分租予數十間食肆，大賺租金，可是一眾租戶卻被蒙在鼓裏，得不到政府分文援助。
葉劉批評，直至昨日會議完結，政府依然未能提供任何補救方案，她與很多建制派議員均對此感到可悲，同時亦非常憤怒，議案表決時他們都是「含怒投票」，以示不滿。

含撚投票

含怒投票
含淚投票
...

熱狗又扮嘢投反對

即係老閪牛肉飯啦

空姐牛肉飯

睇錯葉劉含撚投票

含撚就含撚
怒咩春野啫，屌你老母

已經冇晒攬炒派議員，冇人搞事，點解仲未全民派錢，達至利民舒困？

比定D錢班老闆先夠票連任特首
比工人又冇著數

原來平時泛民係到個陣建制派都係含怒投票
內心都係咁不滿政府
不過身體卻很誠實

香港人以前含淚到含撚投票，建制今時今日就含怒投票
笑到仆街

偏幫大企業就梗架啦
第一日做議員？

唔滿意咪又係投贊成

忠誠反對派

投你就投啦咁多廢話

扮咩

D教車師傅靠政府唔出教車牌，平時揾6，7萬又唔撚交稅，幫佢做乜9

咁你又贊成？ 晒鳩氣

葉劉含怒

含春投票

佢真係講完自己都唔笑架喎 前言都不對後語

咪又係投讚成

臭你又奶？

大家屌 葉劉 做緊既野
（聲大大 阿爺吹雞即跪 成功爭取）

正正系 民主黨 卅幾年黎做緊既野

咪又係做狗投贊成

劉匪淑儀你只係一隻狗黎炸

含怒定含撚

😡

最衰都係反對派拉布搞到冇得全民回水

牙秦好波

保皇狗都要含撚投票

寸尻香港人含淚投泛民

食屎啦建制派害死香港人

好柒你班忠誠反對派

個投票結果好有中國全國人大D投票結果色彩

期待只驚黨上場
橫掂都係

熱狗:至少呀泰冇投錯票 你睇吓飯民乜乜乜

你係咪都要讚成架啦
吠乜撚啫

冇圖

牙泰唯一反對派

成班反對派阻住香港發展
應該國安法拉哂佢地啦

即係作用係零啦

屌

含J啦（炳強）

DLLM，馬後炮最撚叻

建制派仲未發現自己將會成為condom?

師出同門

連投反對都唔敢

反對票則來自熱血公民鄭松泰。

有咩問題，忠誠反對派梗係要反對

咪搞亂香港啦 大集團嘅錢 即係我哋嘅錢

嬴到最後

妹妹要你含，係咪唔含？

原因是其新業主在中心七樓及八樓，以「樂好有限公司」持有6個「食物製造廠」牌照，後將其劏開大約四十間小型食肆。葉劉指，這些食肆明顯經營堂食，反問他們是否違反牌照條件，食環署又為何不到場執法。

佢好似想食環執法 將呢d食肆收皮咁

棄權都唔敢呀

又贏

做忠誠反對派先永續議席

口裡送不，身體卻很誠實？

好嬲啊！(繼續含撚 繼續奶)

要扮埋反對派
辛苦姐姐了

臭你又奶

投票怒含

有熱狗投反對
幾撚公道

含咩呀，用支槍指住你去投呀？

原來呢一票就係熱狗

不如你地全部 將人工捐曬出黎啦 幫助有需要既人
橫掂都都係投讚成 搵個清潔呀姐 清潔順手 咁個制咪算

咁你又投

一邊鬧，一邊含撚含到雪雪聲

葉太幫邊個含

建制同藍屍
都氣數已盡

香港最忠誠嘅反對派（已投贊成票）

鬧洗曬庫房啲錢 但又照投贊成

成個立法會都笑話黎